【狙擊戴耀廷】譚耀宗：政府需為廿三條作準備

港大法律系副教授戴耀廷早前在台灣出席論壇，被指發表主張港獨言論，連日來被特區政府、港澳辦及中聯辦發聲明狠批，更有親建制團體要求港大革走戴耀廷。港大校委會主席李國章接受有線電視查詢時表示不感到壓力，校方是否跟進，視乎鼓吹港獨是否犯法。全國人大常委譚耀宗則希望，校方要考慮，戴是否適合留在港大。

李國章指，「佢（戴耀廷）唔係代表港大，呢個係佢自己私人發言，如果有人要發表謬論，我哋都唔可以阻止佢。」

他又認為，「聽佢言論嚟講，佢係支持港獨㗎嘛，你如果宜家話我要港獨，呢個係咪犯法，如果係犯法，我哋會跟進，如果唔係犯法，我哋係無權跟進。」

全國人大常委譚耀宗則在報道中批評，「跑去台灣講這些說話，是否意圖將港獨及台獨連在一起？戴耀廷是教書的，咁宜家變本加厲教港獨的話，是否誤導年青人，將佢哋推向死路，佢是否合適繼續留在港大，希望校方考慮一下。」

譚耀宗接受港台訪問時則否認是向港大施壓，強調純屬表達個人意見。

譚又認為，戴耀廷「口口聲聲話言論自由，但其實都同言論自由無關，你講啲危害國家、危害香港的說話，如果大家唔批評你，其實就縱容你。」

譚耀宗又表示，戴耀廷的言論，說明廿三條確有需要，政府有需要早作準備。

連戴耀廷都比位人入, 你叫班黃絲點面對好

自首啦反共英雄

譚又認為，戴耀廷「口口聲聲話言論自由，但其實都同言論自由無關，你講啲危害國家、危害香港的說話，如果大家唔批評你，其實就縱容你。」

講句野都叫危害國家 痴撚線
支那有成10幾億盲毛 思想識自我審查 你驚閪咩屌你老母

捉市民犯憲法

狙咩擊呀又
扯貓尾到咁明顯

睇個勢呢次中央係要搞到佢連教授都無得做

咁成個教育界之後應無人會夠膽提港獨

應該話借港獨，消滅所有反對聲音

遲啲只要你反對共匪，你就已經犯法

呢種程度既政治手段都可以呃到大班大班港人？
原來只需咁既程度

一日未立23條佢都無犯法

就算立咗我都好懷疑管唔管到香港以外發表嘅言論

戴妖收支那錢

咪就係
根本借題發揮, 比壓力林鄭

霸王硬上弓

唔好話港獨喇
教大民主穡寫句野
侵大兩個後生話佢講粗口
有個教職員開口撐
都可以全方位打擊佢地
以後搵食都難
而家香港咁左派
戴生又點可能無事咁耐呀

依家用緊班嘍囉試水溫，如果冇人對共匪有反應，就會借勢將２３條立法。佢地會話用２３條防港獨，等港豬覺得理所當然，但實際係連思想都要控制。

立法後，配合法庭，佢地只用莫須有，就可以整死人。

今時今日嘅港府已經無03年果時咁重視民意，佢一句大是大非，話之你100萬人反對都可以照立法

其實人多反對，點都有用。如果個個星期有幾十萬人上街屌佢老母，迫到外國出聲屌柒佢，為時未晚也。始終２３條玩到思想入罪，會影響埋外資利益。

但重點係根本冇幾十萬香港人個個星期肯出街屌佢老母

支那狗

哎呀
又係保皇黨
中資股支持者保皇狗打手關愛座hunter又要準備拎泛民出來轉移視線

香港已經行緊64後中國個條路
全國人都知社會仆緊街，但已經無人行出黎（極少數維權人士）
個人漸漸變得極端自私搞掂自己就算

不嬲都係架喇
睇下港台31
鏗鏘集94年嗰集回顧
條四眼金毛仔當年講乜

有位都唔入，對唔住自己啦

03年多件事件巧合先做到出黎, 當時本身經濟差, 樓市大跌, 加上SARS, 先迫到窮人至中產都團結一致, 全部出晒黎

所以宜家政府要推高樓市, 班中產就唔會嘈, 製造貧富分化, 總之唔可以畀個社會團結

你見五毛日日搞分化就知道係上面方針黎

中資股支持者保皇狗打手關愛座hunter呢?
保皇狗wo
唔係唔屌下話
平時又話泛民係保皇狗b隊加wo
依加正牌出左來你又潛水?